
# PHP Movie lib Power By Custom Framework

PHP Movie lib - Тестове завдання від webbylab

Задача створити сайт не використовуючи фреймворку + все прописувати з 0 та налаштувати Docker для внутрішнього тестування

Інформація про фільм:

1. Унікальний ідентифікатор
2. Назва фільму
3. Рік випуску
4. Формат (VHS, DVD, Blu-ray)
5. Список акторів (“Ім'я та прізвище актора”)

Функції, які має підтримувати система:

1. Авторизація користувача
2. Додати фільм
3. Видалити фільм
4. Показати інформацію про фільм
5. Показати список фільмів відсортованих за назвою в алфавітному порядку
6. Знайти фільм за назвою.
7. Знайти фільм на ім'я актора.
8. Імпорт фільмів із текстового файлу (приклад файлу надається“sample_movies.txt”). Файл повинен завантажуватись через веб-інтерфейс.

## Run Locally using Docker

Clone the project

```bash
  git clone https://gitlab.com/VOLCUA/PHP-movie-lib.git
```

rename config file

```bash
  /config/config.php.docker -> /config/config.php
```

Build docker

```bash
  docker-compose build
```

Run docker

```bash
  docker-compose up
```

Open local host

```bash
  http://localhost:9900/
```


## Процес виконання (Витрачено часу на створення)

1. 1,5 дня - розробка фундаменту з 0
2. 1 день - Розробка основної функціональної частини + Рефектор + виправлення багів

 І запримічу я сам не довольний фінальним результатом бо немає
 
1. Валідації
2. Нормальної структури Бази даних
3. Відсутність Інсталятора і треба новим користувачам налаштовувати config.php Замість в тупу кинути через FTP файли і не паритися
4. Відсутність пагінації
5. Деякі топорні рішення
6. І багато чого...

Але що поробиш є короткі терміни і треба в них вкластися

Урок: Писати скрипти з 0 це весело і позитивно але потребує більше часу та більше уваги к деталям в результаті чого приходиться винаходити велосипед на який треба більше часу

Тому якщо щось з особливою логікою як Касовий апарат або бот - написання з 0 рішення 50/50 залежно від обставин. А стандартні блог сайти на CMS

Це мій косяк з термінами бо думав по шурику зроблю на простому скрипті і здам а потім з'їла совість "Це співбесіда зроби не КАЛхозно а нормально підтриманий код" 